



# توضیحات پروژه رنگ آمیزی گراف

در این پروژه هر کدام از گراف های دریافتی در ورودی با استفاده از فایل خوانده شده و کاربر میتواند سه نوع گراف متفاوت را با استفاده از فایل ها file1 و file2  و file3 

به ورودی برنامه بدهد 

 

پروژه رنگ آمیزی گراف ، حل مسئله رنگ آمیزی گراف است 

صورت مسعله بدین صورت است که در کراف ورودی برنامه با تعدا رنگ هایی که ورودی دریافت میکند هیچ کدام از راس های مجاور یکدیگر نباید همرنگ باشند و در خروجی گراف رنگ شده با توجه به ویژگی های ذکر شده بالا به کاربر داده میشود .

در تابع color از این کلاس coromic color ها مشخص شده در ابتدا تمام رنگ های راس های گراف سفید (ضفر ) میشود 

تابع color با دو ورودی ، مشخص کننده شماره های رنگی گراف میباشد که در  آن در ابتدا همرنگ بودن همسایه ها (راس های مجاور ) چک میشود و پس از آن در صورتی که ادامه گراف قابل رنگ شدن باشند به ادامه رنگ گردن آن پرداخته میشود 

و در صورتی که گرافی را نتوان رنگ کرد آن را سفید نگه داشته و رنگ نمیکنیم (مقدار آن را صفر میدهیم ) که در آن صورت نمیتوان گراف را رنگ کرد و fail میشود 

توضیحات پروژه رنگ آمیزی گراف

در این پروژه هر کدام از گراف های دریافتی در ورودی با استفاده از فایل خوانده شده و کاربر میتواند سه نوع گراف متفاوت را با استفاده از فایل ها file1 و file2  و file3 

به ورودی برنامه بدهد 

 

پروژه رنگ آمیزی گراف ، حل مسعله رنگ آمیزی گراف است 

صورت مسعله بدین صورت است که در کراف ورودی برنامه با تعدا رنگ هایی که ورودی دریافت میکند هیچ کدام از راس های مجاور یکدیگر نباید همرنگ باشند و در خروجی گراف رنگ شده با توجه به ویژگی های ذکر شده بالا به کاربر داده میشود .

در تابع color از این کلاس coromic color ها مشخص شده در ابتدا تمام رنگ های راس های گراف سفید (ضفر ) میشود 

تابع color با دو ورودی ، مشخص کننده شماره های رنگی گراف میباشد که در  آن در ابتدا همرنگ بودن همسایه ها (راس های مجاور ) چک میشود و پس از آن در صورتی که ادامه گراف قابل رنگ شدن باشند به ادامه رنگ گردن آن پرداخته میشود 

و در صورتی که گرافی را نتوان رنگ کرد آن را سفید نگه داشته و رنگ نمیکنیم (مقدار آن را صفر میدهیم ) که در آن صورت نمیتوان گراف را رنگ کرد و fail میشود 

تابع isConflict مشخص کننده آن است که آیا دو راس همرنگ هستنند یا خیر
و در آخر که بخش اصلی برنامه را تشکیل میدهد تابع fileToMatrix  که در آن از فایل خوانده شده راس ها و یال ها دریافت میشود و پس از آن اطلااعات دریافتی از فایل را مطابق شکل مقدار دهی با ماتریس میکنیم و پس از آن مقدا تمام رنگ های راس های صفر یا همان بی رنگ در نظر میگیریم 
لازم به ذکر است try & cach  ها برای تمامی دستورات نوشته شده است 

